<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Año ESO="4">
    <asignaturas>
        
        <asignatura nombre="Matemáticas A">
            <unidad>
                <tema>01</tema>
                <titulo>Números naturales y enteros</titulo>
                <descripcion>Este tema se enfoca en los conceptos básicos de los números naturales
                    (todos los números positivos enteros), incluyendo sus propiedades y operaciones
                    básicas.</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>02</tema>
                <titulo>Potencias y raíces</titulo>
                <descripcion>Se estudian las operaciones de elevar un número a una potencia (por
                    ejemplo, 2^3 = 8) y cómo encontrar la raíz de un número (por ejemplo, la raíz
                    cuadrada de 9 es 3).</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>03</tema>
                <titulo>Proporcionalidades</titulo>
                <descripcion>Este tema se ocupa de las relaciones de proporcionalidad entre
                    variables, donde una variable cambia en relación directa con otra.</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>04</tema>
                <titulo>Geometría análitica</titulo>
                <descripcion>Se introducen conceptos como puntos, líneas, ángulos, y figuras
                    geométricas, y se aprenden a representarlas en un plano bidimensional.</descripcion>
            </unidad>
        </asignatura>

        <asignatura nombre="Biología y Geología">
            <unidad>
                <tema>01</tema>
                <titulo>La célula</titulo>
                <descripcion>Este tema abarca el estudio de las células, tanto procariotas como
                    eucariotas, sus orgánulos y cómo funcionan. Se explora la estructura y
                    composición de las células, así como su importancia en los organismos vivos</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>02</tema>
                <titulo>Origen y evolución de los seres vivos</titulo>
                <descripcion>Este tema se centra en el proceso de evolución de los seres vivos desde
                    sus primeros antepasados hasta la diversidad de especies actuales. Se estudian
                    los mecanismos de herencia y adaptación que han permitido la evolución de la
                    vida</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>03</tema>
                <titulo>Los ecosistemas</titulo>
                <descripcion>Se estudian los diferentes tipos de ecosistemas, como los ecosistemas
                    acuáticos, terrestres y urbanos, y cómo interactúan entre sí. Se examina la
                    estructura y dinámica de los ecosistemas, así como su importancia para la vida
                    en la Tierra</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>04</tema>
                <titulo>Recursos e impactos ambientales</titulo>
                <descripcion>Este tema se centra en la relación entre los seres humanos y el medio
                    ambiente. Se estudian los recursos naturales disponibles, su utilización y
                    gestión, así como los impactos ambientales causados por la actividad humana. Se
                    abordan temas como la contaminación atmosférica, acústica y lumínica, la
                    contaminación del agua, la contaminación del suelo y los principales problemas
                    medioambientales</descripcion>
            </unidad>
        </asignatura>

        <asignatura nombre="Geografía e Historia">
            <unidad>
                <tema>01</tema>
                <titulo>La Ilustración</titulo>
                <descripcion>Este tema se centra en el movimiento intelectual e ideológico conocido
                    como la Ilustración, que tuvo lugar durante el siglo XVIII en Europa. Se
                    estudian las ideas y valores de este periodo, como la igualdad, la libertad y el
                    progreso, y los pensadores destacados de la época.</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>02</tema>
                <titulo>La Independencia de Estados Unidos</titulo>
                <descripcion>Se examina el proceso de independencia de Estados Unidos, desde sus
                    antecedentes y conflictos hasta la proclamación de la independencia. Se estudian
                    los roles del poder legislativo, ejecutivo y judicial durante este periodo.</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>03</tema>
                <titulo>La Industrialización en España</titulo>
                <descripcion>Este tema se centra en el cambio social y económico que se produjo en
                    España durante el siglo XIX, conocido como la Revolución Industrial. Se estudian
                    aspectos como la población, la agricultura, los principales sectores
                    industriales y otros sectores económicos.</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>04</tema>
                <titulo>La Guerra Civil Española</titulo>
                <descripcion>Se estudia el conflicto civil que tuvo lugar en España entre 1936 y
                    1939. Se examinan las causas de la guerra, el estallido de la misma, la
                    internacionalización del conflicto, y las consecuencias de la guerra, incluyendo
                    pérdidas demográficas y económicas, destrucción de infraestructuras y vías de
                    comunicación, y la pérdida de la democracia y las libertades políticas.</descripcion>
            </unidad>
        </asignatura>

        <asignatura nombre="Lengua Castellana y Literatura">
            <unidad>
                <tema>01</tema>
                <titulo>Comunicación</titulo>
                <descripcion>En este tema se estudian los diferentes tipos de texto y sus
                    características, las lenguas de España, y las competencias ortográficas y
                    gramaticales</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>02</tema>
                <titulo>Morfología y Gramática</titulo>
                <descripcion>Se estudia el Sintagma Nominal y el Sintagma Verbal, los tipos de
                    oraciones y análisis sintáctico de oraciones compuestas. Además de secciones
                    destinadas en cada tema a la ortografía, gramática y vocabulario</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>03</tema>
                <titulo>Literatura del XIX y principios del XX</titulo>
                <descripcion>Se estudia literatura del XIX y principios del XX, incluyendo el
                    Romanticismo y el Realismo y Naturalismo</descripcion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>04</tema>
                <titulo>Literatura de la primera mitad del XX y de la segunda mitad del XX</titulo>
                <descripcion>Este tema se centra en la literatura producida durante la primera y
                    segunda mitad del siglo XX, incluyendo el Modernismo y Generación del 98</descripcion>
            </unidad>
        </asignatura>

        <asignatura nombre="Lengua extranjera">
        <unidad>
            <tema>01</tema>
            <titulo>Introducción a la lengua extranjera</titulo>
            <descripcion>Este tema se centra en la presentación de la lengua extranjera que se
                va a estudiar, su origen y su uso en el mundo. Se estudian aspectos como la
                pronunciación, la escritura y la gramática básica.</descripcion>
        </unidad>
        <unidad>
            <tema>02</tema>
            <titulo>Frases y expresiones cotidianas</titulo>
            <descripcion>Se estudian las frases y expresiones que se utilizan de forma regular
                en situaciones cotidianas. Se practican las habilidades de escucha, comprensión
                y producción oral.</descripcion>
        </unidad>
        <unidad>
            <tema>03</tema>
            <titulo>Leer y escribir</titulo>
            <descripcion>Se estudian las técnicas de lectura y escritura en la lengua
                extranjera, incluyendo la comprensión de textos y la creación de textos propios.
                Se practican las habilidades de lectura y escritura</descripcion>
        </unidad>
        <unidad>
            <tema>04</tema>
            <titulo>Expresión oral</titulo>
            <descripcion>Se estudian las técnicas para la expresión oral en la lengua
                extranjera. Se practican las habilidades de escucha, comprensión, producción
                oral y participación en conversaciones</descripcion>
        </unidad>

        <asignatura nombre="Latín">
            <unidad>
                <tema>01</tema>
                <titulo>Introducción al latín</titulo>
                <descripion>Este tema puede incluir una introducción a la lengua latina, su origen y
                    su
                    uso histórico.</descripion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>02</tema>
                <titulo>Vocabulario y gramática básica</titulo>
                <descripion>En este tema, se estudiarían los conceptos básicos de la gramática
                    latina y
                    se aprendería un conjunto de palabras y frases básicas.</descripion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>03</tema>
                <titulo>Textos latinos clásicos</titulo>
                <descripion>Se podría leer y analizar textos latinos clásicos, como fragmentos de
                    las
                    obras de Virgilio o Cicerón.</descripion>
            </unidad>
            <unidad>
                <tema>04</tema>
                <titulo>Redacción y traducción</titulo>
                <descripion>Finalmente, se podría practicar la redacción de textos latinos y la
                    traducción de textos latinos a español y viceversa.</descripion>
            </unidad>
        </asignatura>

    </asignaturas>
</Año>